中國人拒絕接受難民, 德國右翼:「我喜歡中國人！ 」

[url]中國人霸氣拒絕接受難民，德國人聞訊炸鍋了，短時間中國成為德國右翼的榜樣狂贊中國人[/url]

作者：無上大魔 於 2017-7-15 05:03 發表於 最熱鬧的華人社交網絡--貝殼村

通用分類:熱點雜談

6月20日是世界難民日。在此前後，中國輿論場中突然出現非常激烈的爭論。中國大陸女星姚晨因配合聯合國難民署在微博上發表同情中東難民的帖子，結果遭到中國網民的一致怒斥，引爆了網絡的抨擊狂潮。

其間，名為“唐納德說”的微博用戶發起一個投票活動“你是否願意中國接受難民？”短時間內收獲15萬人投票，表態支持接受難民比例僅占2.5%，而表態不接受難民比例則高達97.5%。

6月22日，廣東共青團官微也發起一個類似的投票活動“中東難民持續增多，中國政府是否有責任接收難民？”在一萬名投票中，選擇“應當接收中東難民，他們很可憐”一項的僅有51人，占有0.4%的比例，另外兩項都表示不應接收。

事起於聯合國在新浪微博的官微發表一段視頻“我們和難民站在一起”。同一時期，許多中國官方媒體也發表了類似的報道評論，如《人民日報》文章《6,560萬難民，期盼接納與融入（記者觀察）》。另外，微博大V姚晨等人也參與了進來。

相關動向在中國網絡輿論中引起強烈反彈。

一個名為“黑棗哥_馬永春1”的微博用戶說: 我總覺得，被致敬的人要麼是道德高尚的人，要麼是在科學技術上做出了貢獻的人。可是聯合國要我們向難民致敬，我咋都搞不明白。因為是變成了難民，所以就了不起了?就要接受人們的致敬? 這是什麼邏輯? 聯合國能教教我嗎?

一個名為“夜半鐘聲看風雲”的微博用戶也在當天發表了千字左右的評論，表達出強烈的反對中國接收難民的觀點。其文稱，“你們三十年搞的計劃生育政策，不是為了給別人騰空地方的”，“因為不想看到中國人民因為接收難民被傷害的情形，不想看到因為政府接收難民而讓整個社會治安陷入不安的局面，不想讓中國這個接近十四億人口的大家庭而陷入混亂的狀態，不想看到中國時不時出現被恐怖襲擊的局面出現。”

這一微博的轉發評論數量很快破萬，但隨即被相關管理部門刪除。不過，網絡中與其意見一致的聲音非常多，形成異常強大的反對聲浪。一些投票調查顯示，這些似乎代表了中國民間社會的集體意志。

在遭到民間強大反對聲浪後，近期王毅在會見黎巴嫩外交部長巴西勒時說"當前中東難民問題突出，包括黎巴嫩在內的中東國家為接收來自敘利亞等國的難民付出了巨大努力。難民不是移民。在世界各地流離失所的難民還是要回到自己的祖國，重建自己的家園。這既是每個難民內心的願望，符合國際人道主義努力的方向，同時也是聯合國安理會有關政治解決敘利亞問題決議的組成部分"。

德國保守派智庫以及政經雜志Tichys Einblick報道了中國政府對於"難民不是移民"這一立場，並且翻譯了大量中國網民對於難民的看法。

德國讀者聞訊炸鍋了。短短時間內該報道在臉書上被兩千多德國網民分享，成千上萬德國人打印該報道並傳播給好友，僅僅在文章正文下面就有近百德國讀者紛紛留言，臉書上的討論更是不計其數。

德國保守派智庫以及政經雜志Tichys Einblick對中國人對難民態度報道

鑒於Tichys Einblick對德國保守政治界和經濟界的影響力(德國前任CDU聯邦部長是雜志作者，現任CDU財政副部長和FDP黨主席都常常是采訪對像, 眾多AfD政治家都是該雜志讀者)，估計目前德國眾多政治經濟精英都知道了中國人對難民的態度。

一些德國人留言:

Jannick Mohn
有意思。連中國人現在都了解了難民的守法程度。我非常能理解中國人的理由，尤其是從中國計劃生育角度上看。很多中國人都想要第二胎但不被允許。這個時候那些像兔子一樣繁殖的難民還要被(中國)獎勵?中國人絕對不允許這樣。我也能理解為什麼中國人鄙視這些容忍難民毀滅德國50年以來建設成果的德國人。

DrMabuse
因為中國人是很聰明的。他們自己決定自己的命運，並致力於造就一個繁榮的未來。而德國恰恰選擇了另一個未來。

markus marahrens
中國政府和德國政府的區別在於: 中國政府先看看自己人民的想法並且尊重大多數人的意見！而默克爾卻硬要其他的國家接受她自己的想法。

Illusionslos
我們的政客們應該好好看看中國網民的留言！

van De Grisogono
中國人看上去有正常的思維並且致力於維護自己的國家利益。而德國政府卻不這樣！

The Saint
看看，連中國現在都成了納粹！

RD
不覺得奇怪。在德國有很多中國人。中國人在德國成為恐怖襲擊的受害者。在巴伐利亞的恐襲當中受害者大多是中國人。中國媒體都報道了這些事。而且中國自己也有穆斯林恐襲事件。中國人怎麼可能有興趣讓自己國家發生更多的恐襲? 另外如果和在德中國人聊天就能發現，很多中國人在德國定居的時候遇到了沒必要的困難，反而德國卻對阿拉伯的犯罪分子攤出了紅毯。在德國的中國人知道他們必須自己給在中國的父母掏錢看病，而同時他們卻納稅或交醫療保險費讓土耳其人的父母可以免費的享受醫療。中國人很清楚他們和土耳其人阿拉伯人並不被德國同樣的歡迎。 所以很多中國人都想著離開德國去其他更安全的國家生活，並且在那裡也不用交那麼多稅。

ZuruckzurVernunft •
有意思，中國人對事情的來龍去脈比我們看的更清！

Dorothea Friedrich
中國人的實用主義讓人敬佩！他們成功的讓14億人得到了更好的生活。計劃生育和市場經濟是關鍵因素。

Ulrich Bohl
中國人的理由很容易理解。希望中國人能把這些理由寫進一本書交給默克爾。同時中國人應該提醒默克爾她的難民政策對於中德關系長久來說的負面影響。這些低素質的難民肯定會降低德國產品的質量。那時候誰還會買德國產品? 中國人肯定不會。

Illusionslos
中國式的智慧一針見血！原來中國式的智慧現在也存在，而不僅僅是在孔子的時代！

youthattack
我喜歡中國人！

就在德國保守派智庫以及政經雜志Tichys Einblick報道之後，緊接著德國右翼雜志Contra也報道了中國不願意介紹難民的事實，並且感慨中國人對難民的拒絕率看來比被左翼政客稱之為德國"最黑暗最右翼"的東德薩克森州的民意都高。

德國右翼雜志Contra的報道

睇標題以為德國歡迎中國難民

中國政府和德國政府的區別在於: 中國政府先看看自己人民的想法並且尊重大多數人的意見！而默克爾卻硬要其他的國家接受她自己的想法。

豬兜
你班德國傻豬令我好失望

中國不會接受外來難民, 因為中國內部已經有太多準難民

呢堆人顯得一般白人太天真

俾一堆由地獄走出來厚黑支那人點到傻

白人太極端
精英可以醒到絕頂,真心膠可以膠到震

佢地睇野好片面

單睇哩點大陸仲好過香港

雖然廣州一堆黑鬼

大陸唔少措施係針對黑人....

我諗係因為中國冇道德枷鎖
全世界都唔會對中國有期望

自己入侵白人國家
又放低端人口黎香港
但又唔收難民

海外極右對中國好有希望

仲成日將中國視為"本土優先"經濟既成功例子

對難民抗拒日本都係

走去崇中國，德國佬無野下話

屌
微搏

又係五毛/細作係度打飛機

事實證明德國真係抵撚死

有人會走難去中國先算

中國又贏

五毛Overbet

德國佬 無論係左膠定右膠 睇野諗野都係戇撚膠
又大愛中東狗 依家仲讚揚共產黨
如果希特拉係下面睇到 一定覺得自己死得好唔抵

畜生真係畜生

如果有一日連登或高登仔統治香港，一定恐怖過中共，信唔信？

呢個又真

睇過極右言論，認為歐洲已經無希望
但望未來中、日可以同美國一齊應付回教徒